搵工搵到好撚心淡

17 fg
12月頭搵到依家
雖然唔係話好長時間
但都 send咗起碼 30份 cv出去

收到三間嘅 offer去咗 in
一間細公司 其餘兩間都算係大公司
三間都叫我等 second in
但最後都係無聲無氣
有兩間好撚遠 真係連車錢都蝕撚埋

小弟本身就讀設計果科
剪下片 執下相 拍下野嗰啲
自問 cv都唔算差
基本野 pr, ae, ps, ai, dw呢啲都叫做識用
但係又唔係話特別勁 用到出神入化嗰隻

啫係你叫我自己剪段片 加下字幕 加下 effect......就絕對無問題
不過呢行係講經驗我都知道
但啱啱畢業 無人請哪有經驗
其實我覺得呢個世界都幾撚矛盾

HD 仔

揾左1 個月不算很久了，我試 過搵1 年都未揾到！加油

12月先搵，好正常
出面公司大把人清假，邊有人得閒in你

如果無人得閒 in
咁佢又出 post請人?

年尾係咁架啦, 過埋農曆年啦

你講個堆software大把人識用 做乜要請你？

岩

我果陣FG都自問識曬d software，不過出到黎就知自己淨係識得2成左右

我都明呢個道理

所以香港就係一個咁弱肉強食既地方

出面嘅世界真係好大

比負評嗰幾位垃圾
可唔可以出嚟講兩句呢

過埋農曆年先搵啦
依家出post請人都係請啲有1-2年經驗既
唔好話識哂啲程式點用
出到嚟做野就另一個世界

利申設計jj

30份CV唔算好多姐

HD仔搵唔到工有幾奇........
利申:HD

30份cv以為好多?

加油

大部份我 send嗰啲有寫住
「Fresh graduate will also be considered.」

人地點入去讀我就唔知啦
我自己就 DSE直升 HD嘅

大學生都未搵到工
幾時輪到我地

𨍭行啦巴打

寫就咁寫咖 人地請唔請又另一樣野
有啲好鍾意請fg 有啲唔鍾意
同埋都要睇你cv對唔對到人地胃口
人地想請print adv / uiux
你唔理3721就sd cv出去 無用咖喎

聽前輩講過話出post請人唔一定代表真係請人

好似話hr要交數先會hea見你

same here
巴打有冇係咁俾屋企人催你是但搵份工做住先？

利申：2個半月冇工返

搵唔工開post叫春又何嘗唔係垃圾
讀得HD就知自己係廢閪啦
有乜撚野好心淡
你唔撚係以為HD真係好撚勁呀

幾撚時有講過自己好勁
唔好屈得就屈喎
如果讀HD 係廢閪
咁讀毅進 FD Asso 果啲係咩

你條失業死廢青一個second in都無就收皮啦
依家讀U既都唔叫勁啦 U都入唔到唔係垃圾係乜
同毅進比你咪舊無咁臭既垃圾囉
廢到咁仲串串貢

fresh grad真係唔使急做野丫...第時番左工想休息耐啲都好難架...

同埋你都係搵左係零月啫，唔使咁快心灰意冷丫

文科jj表示九月搵到而家了

除左加油都唔知講咩好了....

都係睇彩數 慢慢黎啦
不過我發現係cv放條profoilo link佢都唔撚睇 上到去in可能又話你唔係好得炸喎咁

咁快想做死自己？

樓主tele 我： suetyee2
我想開間走本地路線嘅
想咨詢下你有無興趣

同樣都係17畢業，但12就裸辭
發覺無咩意義

入到 U 好撚勁？
唔係讀神科嘅
出到嚟咪又係乞食

Production House ?

點解會12月先開始搵
永遠年尾去到農歷新年嘅時候都最難搵
搵得人嘅多數急用，急用唔通仲搵fg慢慢教咩

17畢業 裸辭 too

仲有團火就好做啦
做多幾年你對設計呢行只會冇火之餘又心灰

16grad
做過半年 19文員
依家失業就三個月
好頹

個半月先30份，即係平均一日一份都唔夠，講真樓主可以再勤力D

16 grad too
做左4個月19 clerk
裸辭左 依家又hea左半年

我請左返左一個月再比人炒tim啦
我灰到有啲無哂自信

我呢幾日sd左5封有2間in 我都無去
唔知點解覺得係啲籮底橙嘅工
諗住等到農歷後再搵

搵左個幾月
SEND左30幾份CV
其實好少野
你估個市場demand咁大 D工作掙住搵人做咩

人工低啲做住先囉

人工8556返五日，九個月合約

人工低分分鍾追唔返市價

同路人

唔等錢使就唞下玩下先啦...遲啲有排你做

痴線 唔好做

起碼有經驗
下次想轉工唔洗僱主再教過先

CV唔差但學歷差
呢個世界係咁㗎啦
得個萬零蚊人工
但都會請學士畢業
個個都有學士學位
巴打嘅HD無優勢
不如進修下添啦

希望你係蝦腸
講出黎真係笑死人

轉工都追唔返
上班台大把ching都講過呢個問題

認真 而家非神科 非專科 都去做侍應水吧同保安...

起薪太低 要再轉二三份先有人地普通F G起薪...

fg點解十二月先開始搵工，之前幾個月去咗邊

年底一向轉工旺季嚟，好多人出完雙糧花紅就走人

比人叫無野做做住先
經agency 請既合約工，
見工時話好忙要搬搬抬抬

人工得8556， 返工車程一個多小時

我係僱主既話，你咁既態度我已經唔想請你啦，你有冇檢討過自己見工個陣既態度呀?

去做散工先啦

HD仔send夠300份先講啦

有冇好介紹

樓主真係好串
利申ive仔

香港係創意之城
TVB係唔會抄人嘢嘅
香港廣告絕對唔會抄人

呢堆Software係要花時間學的.
你要玩到精當然要花相當多嘅時間.
事實係, 香港唔需要創意

咩叫CV唔算差？

做開政府工再做私人公司難適應

我反而係成日有得見但好多都無回音

同意 佢hd仔憑咩咁大聲

抵佢搵唔到工

公平d講 十二月搵工係難 30份cv都唔係多 有得in下都唔叫差 再等下啦

主觀地講 你實左自大過頭 我大學都唔覺得自己叻 講真大學生一個招牌責死幾個 碩士都愈黎愈多啦而家 你HD又要笑鳩FD 毅進 連Asso都笑？人地入學要求同你一樣架喎

感覺佢唔係串

老實講 巴打所識個啲software野其實係design嚟講好平常
你望下啲design求職廣告 份份都要你識十幾個software
我識人product design 做埋graphic
又識人graphic又要做埋攝影
做event design又要識埋剪片
所以係design呢行，你識呢堆野其實係老闆眼中屬於基本要求
不過唔哂灰心，design呢行快來也快去
可能年頭靜少少 新年後應該會多人走

我見我個fd讀design，讀緊書嗰陣已經出去接好多job好多freelance

但佢笑9 Asso 毅進果下俾人感覺真係唔好啵.

其實樓主都係Send左一個月CV姐,
咁人地果啲17Grad, 16年年底就send cv |
send到17年年中都冇回音果啲叫咩?
樓主, 加油啦

屌你老母

發覺真係好多90後畢左業幾個月先搵工 好羨慕

我見過嘅工十份有八份都會請我 你見左咁多份都無回音 證明你interview唔掂 有時間心淡 不如你搵下自己有咩問題啦

得閒交流下近況

自問CV唔算差

不如讀上poly/HKDI啦

有朋友請緊人

你唔介意就留個tg傾傾

岩呀

但世界上實在有太多勁人

我以前都係做8千幾的政府temp clerk 做了好多份，但自從返過1萬頭的文職後就再接受不了八千蚊的工作

可以叫飲食業

Hd除非做工程學徒啦 唔係既話都幾難搵到份萬2起跳既工

同為HD仔表示搵份收銀都極難

大聲都唔緊要 有理先得
自己考唔到大學仲夠膽話讀大學又好撚勁咩
笑左
Degree都考唔到就比少少自知之明 唔好拎自己同degree比啦

3間offer?
12月頭到而家個半月咋喎⋯⋯
我當年grad 都搵咗三個月啦，點止三十份⋯⋯
Btw點解12月先搵？呢個時間要請都請哂人啦⋯⋯

HD 自問CV唔差? 我有冇睇錯?

正常應該一出成績表，甚至考Final前揾定

讀唔到書 = 搵唔到錢？
咁誠哥一早去咗乞食啦

你連工都搵唔到，不如細聲D啦...
年尾出完雙糧之後就多人走
依幾個月咪做住散工先

讀唔到書 = 搵唔到錢？
咁誠哥一早去咗乞食啦

我幾時有講過？
自我感覺良好FF?
講緊你態度啊 死都要嗱返咋沙

比d profo睇下

已經積極send 好多cv

又要問人又要唔聽人講
仲要串過馬撚都唔知咩心態
Send cv就一定有offer？
你會唔會諗得太容易

果然係hd仔 講句野都on9過人

得罪講句
讀大學唔一定勁
但呢個年代讀唔到大學既一定係垃圾
樓豬你認清呢個事實啦 唔好以為自己串撚柒柒就好撚型好撚威
除非你有父幹 否則唔肯承認自己係垃圾 你生存係香港永遠係最低等既地底泥

一路都同情直至... hd仔？

真係唔明憑咩咁串

當HD仔狗咁撚

新入行嚴遠死罪，大把人強過你，人工車錢打個和就算無經驗唔好咁高要求

利申，日日翻工個半鐘車

有咩好淡
成世人流流長
同埋
12月好少岩fg既工
利申 今星期遞信 裸辭

如果你覺得自己有能力選擇既，可以放一兩張作品出黎睇下。呢度有好多行家，實有人等人用，design流失好高，其實自己有本錢就唔好叫春諗方法比人睇下自己既作品。

以為自己識野就已經係唔識野啦，良心講句，真係無見過Fg可以上場即用，頂多係話頭醒尾講一次就記得。

唔係話你乜，但字行間你覺得自己好似懷才不遇個感覺俾人好差囉

本來都諗住鼓勵下你就算，一睇到呢句就真係覺得你唔gg無天理。係人都知搵到錢唔一定要讀到書，不過你依家黎問意見，人地岩聽又好難聽又好，你駁嘴咁既態度已經收夠你皮。唔係話人串唔得，到你做到senior位，又有實力咪串囉，fg學咩人未學行先學走

睇完樓主啲回覆終於知點解佢冇second in

屌，自比誠哥
起完底就知咩事

睇佢d對答都知係on仔
冇人請正常啦 一個垃圾hd仔咁撚自大

不嬲係send 50份 先得幾份有得in

識software唔等於有創意

成篇嘢邊隻嘢係問緊人嘢呀？
中文拎 U?

咁你開post黎做乜

其實樓主幾幸福
已經做到我嘅畢生志願

正常競爭就話弱肉強食 唔通我特登請條廢柴入我公司先正常呀?

其實叫春冇問題，你睇我周圍叫春都冇事

但係叫春既前提係要有覺悟，知道自己低人一等先

唉

開 post一定要問嘢？
知唔知咩叫討論

我從來都無吹噓過自己好勁
只係唔知點解有堆人無啦啦入嚟追住我嚟屌
又話 HD好廢，又話識哂啲 software好撚普通
（唔好屌咗先，自己碌翻上去睇）
其實全部都係你地問咩 我答咩
根本就係有人拎 HD同 degree比較先搞串咗個 post

如果讀唔到書 入唔到 U
就要比你班撚屌喺度屌嚟屌去
我覺得你地真係好撚小學雞

LM睇樓主幾時先有工返

多謝關心
一如巴打們講
起碼都要過埋年先

睇你自己點睇個post啦，我見到幾樣野：

有巴打話會唔會你唔識interview，明顯你無諗過係咪；
有巴打話你識既野人地都識，即係話你知其實你值錢既技能唔多；
有好多巴打話你態度唔好，即係有無諗過你認為講出黎無問題既說話其實好有問題；
有巴打話你唔夠Undergrad學歷好，會唔會自己嗌價太高？

講真啦，人地批評你，睇唔睇得明就睇你夠唔夠醒目。如果似你仲要駁嘴，拎自己同誠哥比，難聽的講人唔笑狗都吠，讚同你果個人一定係害你多過為你好。

網上講野預左難聽，你咁green，兩野就俾的老屎忽人精睇穿你咩料子啦。

人貴自知，聽得明最好，聽唔明就算數。

樓主加油
我做緊你想做既行業
早幾年都係零經驗
唯有降低人工做一排 有經驗再轉工叫返正常既價
我知咁樣好無志氣，不過呢行唔識人既話最容易入行既方法就係咁

1. 個D software 真係基本到呀豬呀狗都可以話自己識

2.HD

3. FG 無工作經驗

所以

咁既CV 無封好D既cover letter / 推薦信（人）
我真係無信心send 出去
邊到有自信講唔算差
奬項呢？ 你講設計，設計比賽一地都係
一個比賽20幾個優異奬分豬肉咁分
你有幾多個CV唔差？

利申IVE 仔未畢業 眼高手低

你真係好人 到依刻仲同佢講道理

巴打如果你係老細應該幾好

樓主expect salary 寫幾多？

你訓撚醒 宜家1月中 你同我講12月
前面仲有咁多智障講宜家年尾

年尾你老母

知道自己幾廢未

就算有工請
佢呢個態度一係極速得罪晒人俾人炒
一係就俾人玩鳩死

我上間公司有條友態度就好似樓豬咁
得罪全公司每個department
結果係俾人玩撚到仆街
每個月會俾人話做錯野扣糧

有心啦
以前返過幾份 part time
同腦細同事都相處得好好

只係呢度有啲連登仔太串
忍唔到手所以先會咁

出到黎做野好多時都講際遇
可以試下搵其他工種先
可能有更好嘅發展
唔鍾意咪遲 d 再搵返設計工

有無諗過有人屌你係因為你講呢句？
你未講呢句之前 我真係睇唔到有人屌你學歷廢
如果你真係純屬因為啲正負評就嬲嬲豬 真心覺得你份人好on9

如果真係嬲嬲豬 就唔會有 啦

一定係負評同罵你個百幾條友有問題啦
Keep住依個態度啊樓主 明日之星實係你

一日30份就話啫

Design 黎講其實唔係好開事。

你有無識fd搞social media fb page個人d野？ 我仲讀緊書個時同幾個fb因爲興趣做左幾個page結果d野變晒Porfirio hd一grad 有fd介紹見左一次工就得左 完全無搵過工
利申 平面jj
我搵拍野差唔多

搵左半年 唉

當年畢業用左超過一年時間先搵到第一份工
千祈唔好放棄 捱過左就會得架喇

唔係話潑你冷水
但你要怪就怪自己讀書果陣
唔去接Job同玩比賽草Portfo

原全同樓主一樣，最慘係身邊D朋友都搵到自己命頹緊

不過自己衰係IN得好差 緊張唔識講野

依家返緊既工同大學讀既科零關係
一時衝動諗住做住先
做到個人頹頹地 想轉工
但見好多人年頭難搵工
唔敢裸辭

我一緊張就會好hyper 會開始鳩噏同亂講野
所以我地應該互補

我都搵工搵左半年有多，但樓主有咁快就頹係唔得咖，無學歷又無公司intern refer，你果啲基本野我唔係讀設計都識，咁點叫靚cv？
個半月腥得30封cv，我一個星期都多過你。
Btw 唔等錢洗咪睇下有無設計part time，參加下比賽 hea下先

好事la
咪入設計 乞米

同意
樓主係唔係真係好想入呢行？
呢行工時長，人工低，做十年可能都只不過18k左右
呢行供實在多過求太多
每年degree，asso同hd出嚟嘅都多到嚇親人，仲未計外國返黎個d添
ot只係家常便飯，好彩嘅七點前走得，唔好彩嘅通頂都有份
又接唔接受到你只係老細或者上司嘅砌稿員？記住真正嘅designer唔係你，係佢地

出面咁難揾工，呢種嚴苛嘅就業環境令啲老闆可以盡情剝削員工

好撚有自信

其實量地去邊度可以搵part time頂住先

講真，如果人在異鄉真無咩包袱，求其入舖做舖面都唔怕。最慘係喺香港，同熟人撞口撞面問問問

咁唔駛學了, 個個用油畫啦

早幾年grad 係美國翻到香港
10月頭翻到
10月中就翻工
你廢啫

識software真係好撚基本
你個白痴非黑即白
上面話香港唔需要創意
咁事實係software同創意無直接掛鈎
點樣用software表達你嘅idea先係重點
阿豬阿狗都識用小畫家
但可以玩小畫家玩到出神入化
成幅蒙娜麗莎都畫到出來嘅，又有幾多個
呢個咪識software同識利用software嘅分別囉

咁唔駛比6、7皮學呢啲嘢啦.
點解啲人咁on 9俾錢人哋學?!
你同老細講你識小畫家咪得囉.
比錢學Photoshop正on 9?!小畫家咪得囉.
個腦有創意咪咩都唔駛學就揾到工架啦.
係咪咁講呀?!

咪講咗識software係好好好基本
文盲？

基本功都攞來做selling pt

唉我明既樓主，搵工搵到想死，可唔可以有一個offer

做住partime先如果缺錢。過年前未出bonus比較難搵工, 最緊要係搵啲野做下，唔好一味心急

佢無經驗但認為自己有得簡
我做左6-7年商業攝影，我都係九十後
我自己都差唔多大所以唔係睇年齡黎屌人，但近呢幾年d fg aad大部份都以為自己好有料，自視過高唔識專重人
其實好多人layout都未畫得好經驗不足
Fg唔好以為大把選擇，人人都話讀design其實一年出好多同你一樣既人，如果乜都唔肯試坐多一個鐘車都嚴遠既就諗定轉行好啲。同埋做得廣告行業好重階級觀念，你咁既態度係呢行，好快比人屌到變地底泥

好多公司尤其是出名果 d
真係當下面班細係砌稿員
尤其是你比唔到新意念比佢地時
就會送你走
要知道佢地想要乜 又要比到新意佢地
你都咪話唔難做

利申 識人做呢行